%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
 6~cm sur une carte représentent 15~km dans la réalité.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est l'échelle de cette carte ?
\item Deux villes sont séparées de 31~km à vol d'oiseau. Quelle est la
longueur, en cm, séparant ces deux lieux sur la carte ?
\item Quelle est, en km, la distance entre deux villes séparées sur la
carte de 4,8~cm ?
 \end{myenumerate}